
---
documentclass: extarticle
fontsize: 14pt
papersize: a4
mainfont: Adobe Devanagari
mathfont: Libertinus Math
geometry:
- top=30mm
- bottom=30mm
- right=20mm
- left=20mm
- heightrounded
header-includes:
    \setmainfont[Script=Devanagari]{Adobe Devanagari}
output:
    pdf_document:
        fig_caption: false
...

## [The पदमाला mantra of चामुण्डा](https://manasataramgini.wordpress.com/2007/07/01/the-padamala-mantra-of-chamunda/){rel="bookmark"} {#the-पदमल-mantra-of-चमणड .entry-title}

[Posted on]{.meta-prep .meta-prep-author} [[July 1, 2007]{.entry-date}](https://manasataramgini.wordpress.com/2007/07/01/the-padamala-mantra-of-chamunda/ "5:26 AM"){rel="bookmark"} [by]{.meta-sep} [[मानस-तरंगिणी](https://manasataramgini.wordpress.com/author/manasataramgini/ "View all posts by मानस-तरंगिणी"){.url .fn .n}]{.author .vcard}

The पदमाला of चामुण्ड is one of the celebrated mantra of the tantric tradition of चण्डिका विद्या-s. It is found in paralogous forms in the yuddha-जयार्णव tantra, the agni पुराण and the देवी पुराण. The देवी पुराण states that it is belongs to the atharvanic tradition: "siddhAnta veda कर्माणां-atharva-pada-दीपनीं". It is known by a variety of names such as bhairava विद्या, naravimohini विद्या and चमुण्डे mantra-माला. The tale goes that rudra invoked चामुण्डा in a 28 handed form when the world was being tormented by the demon ghora, who was aided by उशना काव्य. The original महाविद्या was narrated by rudra to विष्णु and then transmitted to agastya, who in turn transmitted it to the kShatriya नृपवाहन in the world of men. It is also said that it was transmitted by rudra to काव्य after he performed severe tapasya for the same.

The mantra:

oM ह्रीं चामुण्डे श्मशान-वासिनि खट्वाङ्ग-कपाल-haste [खड्ग-कपालहस्ते in yuddha-जयार्णव] mahA-preta-समारूढे mahA-vimAna-समाकुले कालरात्रि mahA-गण-परिवृते mahA-mukhe bahu-bhuje घण्टा-Damaru-किङ्किणि अट्टाट्टहासे kili kili oM hUM फट् \[hUM instead of oM hUM फट् in देवी पुराण] |\
दंष्ट्रा-घोरान्धकारिणि नाद-shabda-bahule gaja-charma-प्रावृत-शरीरे मांसदिग्धे लेलिहानोग्र-jihve mahA-राक्षसि raudra-दंष्ट्रा-कराले भीमाट्टहासे sphurad-vidyut-prabhe chala chala OM \[no OM in देवी पुराण]|\
chakora-netre hili hili OM \[no OM in देवी पुराण]\
lalana-jihve OM |\
भीं bhru-कुटी-mukhi हुङ्कार-bhaya-त्रासनि कपाल-मालावेष्टित-जटा-मुकुट शशाङ्कधारिणि अट्टहासे kili kili oM |\
ह्रूं \[hUM hUM in DP] दंष्ट्र-aghora-andha-कारिणि sarva-vighna-विनाशिनि इदं karma साधय 2 OM शीघ्रं kuru 2 \[tvara 2 in DP] huM फट् |\
oM अङ्कुशेन shamaya praveshaya OM रङ्ग रङ्ग kampaya 2 oM चालय 2 |\
oM rudhira-मांस-madya-priye hana 2 OM कुट्ट 2 oM Chinda oM मारय oM \[no OM in DP] anukramaya OM vajra-शरीरम् पातय \[vajra-शरीरमानय Anaya in DP] |\
oM trailokya-gatamapi- दुष्टमदुष्टं वा गृहीतमगृहीतं वा Aveshaya 2 oM [क्रामय क्रामय in DP] नृत्य 2 oM bandha 2 |\
oM कोटराक्षि Urdhva-keshi उलूक-vadane करङ्किणि oM करङ्क-माला-धारिणि daha 2 oM pacha 2 oM गृह्ण 2 |\
oM मण्डल-madhye praveshaya oM kiM vilambasi brahmasatyena विष्णुसत्येन rudrasatyena ऋषिसत्येन Aveshaya oM kili kili oM mili mili \[vili vili additional in DP] |\
oM विकृत-रूप-धारिणि कृष्ण-भुजङ्ग-वेष्टित-शरीरे sarva-ग्रहावेशनि pralamba-उष्ठिनि भ्रूभङ्ग-lagna-नासिके विकट-mukhi kapila-जटा-धारिणि ब्राह्मिभञ्ज 2 |\
oM jvalaj-ज्वालमुखि jvala-jvala oM पातय oM रक्ताक्षि घूर्णय भूमिं पातय oM shiro गृह्ण चक्षुर्मीलय oM हस्तपादौ गृह्ण मुद्रां स्फोटय oM फट् oM विदारय oM त्रिशूलेन च्छेदय oM वज्रेण hana oM दण्डेन ताडय 2 oM चक्रेण च्छेदय 2 oM शक्त्या bhedaya दंष्ट्र्या कीलय oM कर्णिकया पाटय oM अङ्कुशेन गृह्ण oM शिरोक्षिज्वरमैकाहिकं द्व्याहिकं त्र्याहिकञ्चातुर्थिकं डाकिनीस्कन्दग्रहान् मुञ्च मुञ्च oM pacha oM उत्सादय oM भूमिं पातय oM गृह्ण oM brahmANi ehi oM माहेश्वरि ehi oM कौमारि ehi oM वैष्णवि ehi oM वाराहि ehi oM aindri ehi oM चामुण्डे ehi oM revati ehi oM आकाशरेवति ehi oM हिमवच्चारिणि ehi oM rurumardini असुरक्षयङ्ककरि आकाशगामिनि पाशेन bandha bandha अङ्कुशेन कट 2 समयं तिष्ठ oM मण्डलं praveshaya oM गृह्ण mukhambandha oM चक्षुर्बन्ध हस्तपादौ cha bandha दुष्टग्रहान् सर्वान् bandha oM disho bandha oM vidisho bandha अधस्ताद्बन्ध ओंसर्वं bandha oM भस्मना पानीयेन वा मृत्तिकया सर्षपैर् वा सर्वानावेशय oM पातय oM चामुण्डे kili kili oM vichche huM फट् स्वाहा

\[uncorrected]

We would like to thank SRA for providing us with a scan of the पदमाल mantra from the DP.


